【入廠大修】國產航母遼寧號升級電子設備 將趕及23/4海上閱兵

由前蘇聯航母「瓦良格號」改裝而成的解放軍第一艘航母「遼寧號」，在船塢完成長達8個月的大修後，近日進行海試。內地媒體指，只服役6年的「遼寧號」這次大修，主要是全面更換電子設備，而航母將會趕及參與4月23日解放軍海軍建軍70年的閱艦式。

新浪軍事指出，1988年在烏克蘭下水的遼寧號，這次入廠大修的主要項目包括清除船底附着物，維護雷達、電子系統、武器系統等，同時整修引擎、飛行甲板、阻攔索和擋焰板等。不過重點是更換電子系統。報道指，解放軍近年加速電子設備的更新換代，遼寧艦上的各種電子設備和指揮系統已經使用6年，很多需要升級改造，部份設備在第一艘國產航母上使用，得到驗證後，便改裝到遼寧號上。

報道亦指出，遼寧號已在本月21日出海進行海試，預計將會在4月23日現身海軍建軍70年閱艦式。去年在南海舉行的閱艦，遼寧艦與5艘052D型驅逐艦、2艘052C型驅逐艦、2艘054A型護衞艦及1艘901型大型補給艦組成「航母打擊梯隊」，成為全場的焦點。
新浪軍事

爛鐵點改始終都係爛鐵

裝咩OS？

98轉xp

中國製造

唔係轉me咩

一定要唱淡

係咪表演30節高速編隊轉彎

一陣轉轉下斷左.....

蘇聯佬唔要既垃圾，升級嚟把撚咩

中共軍備 其實好搞笑

唔係用來打仗, 而係用來閱兵比 自己國民打J

閱完兵就收埋佢, 等下一次閱兵先再拎出來

搞掂d黑煙先啦

爛船就咪鬼浪費錢啦

點解唔試下買埋蘇聯隻穿梭機 咁咪航空技術都再進一步

新浪軍事指出，1988年在烏克蘭下水的遼寧號

時光隧道

最好係而隻啦喎

換左個引擎先啦，一日唔換引擎，幾先進既電子設備都無用啦，一岀海就算唔用衛星睇，幾十公里外都見到咁大舊黑雲啦

遼寧艦與5艘052D型驅逐艦、2艘052C型驅逐艦、2艘054A型護衞艦及1艘901型大型補給艦組成「航母打擊梯隊」，成為全場的焦點。

個焦點係咪船數太少

Dos轉ME

隻船老過我

補給艦都計埋入去嘅咩?

一般到計
USN嘅Carrier Strike Group都包supply ship
船隻數重細啲
但支那呢個group係冇潛艇

冇潛艇打撚到航母呀?